42年首度獲邀美總統就職典禮 民進黨：蕭美琴外交成功達陣

登總統20日宣布就職，台灣駐美代表蕭美琴也首度受邀與會，民進黨國際事務部主任羅致政今（21）日說，這是台美斷交42年來台灣駐美代表，首度獲邀出席美國總統就職典禮，他以「蕭美琴大使，外交成功達陣」形容。

羅致政今日上午首先在臉書發文說，外交經常只能做不能說，有時只能說不能做；有時做了之後才能說，有時說了就沒辦法做；有時必須不動聲色不漏口風，有時可以敲鑼打鼓昭告天下。外交官經常在成事之前，必須忍住外界的冷嘲熱諷，因為過於招搖，反而成不了事。

羅致政說，針對美國拜登總統的就職典禮，當台灣的反對黨或部分名嘴還在公開揶喻台灣連邀請函都拿不到的時候，蕭大使及駐美代表處正以沉穩成熟又低調細膩的手腕，籌劃進行了一場重要的外交任務。

羅致政說，這是1979以來，我國第一次獲得美國「就職典禮籌備委員會」（JCCIC）的正式邀請，不同於以往都是透過美國國會議員所提供給選區選民的一般入場卷參加，這次蕭大使所獲得的正式邀請，比照國會議員及外交使節團一樣能攜帶一名親友參加，代表台灣正式出席就職大典！

他說，這項外交進展狠狠打臉了斷言「拜登團隊疏遠台灣」、「對台灣沉重打擊」的中國媒體及看衰台美關係的國內政治人物。

羅致政也說，魔鬼藏在細節裡，大家終於知道為什麼美琴大使在昨天的臉書中會提到，要進行多次的COVID-19採檢了，這是入埸參加典禮的要求。「辛苦了，為妳及所有外交同仁掌聲鼓勵！」

羅致政隨後出席國策研究院座談會前受訪表示，這是42年來，台灣第一次駐美代表用正式方式受邀出席美國總統就職典禮；這樣的運作當然有一段時間，主要因為最近一段時間國會的暴力事件，讓此有格外困難，但還好台灣與他們國會與行政部門有非常好的互動，最後有這樣的進展，令人感到非常高興。

羅致政說，至於國內事前有些人事前唱衰，這證明台美關係的發展充滿了很多的正向的力量。也打臉了那些唱衰台美關係的人。

對於這個是否與龐培歐撤銷台美互動限制有關，羅致政說，這當然與美國政策改變有關，美台之間有非常強的跨黨派支持，這個力量會持續成為台美關係進一步進展的重要基礎。

對於中國政府禁止美國20多位官員未來與中國做生意、往來，羅致政說，這個只是凸顯中國沒有好的方式回應美國對他們的批評，也沒有正當性。

仲以為拜登會當場捉個駐美代表送俾中共

仲刺激過結婚即場拆人情

支那好嬲好嬲

點解唔捉

呢單嘢最嬲果個肯定係果隻馬英狗

點解得3個回覆

暫時係好事,但係拭目以待

推

重要po居然無人推

多謝林鄭

如果無邀請，應該多好多人留言

羅致政今日上午首先在臉書發文說，外交經常只能做不能說，有時只能說不能做；有時做了之後才能說，有時說了就沒辦法做；有時必須不動聲色不漏口風，有時可以敲鑼打鼓昭告天下。外交官經常在成事之前，必須忍住外界的冷嘲熱諷，因為過於招搖，反而成不了事。

羅致政說，針對美國拜登總統的就職典禮，當台灣的反對黨或部分名嘴還在公開揶喻台灣連邀請函都拿不到的時候，蕭大使及駐美代表處正以沉穩成熟又低調細膩的手腕，籌劃進行了一場重要的外交任務。

忍辱負重就係咁解

係 都要睇之後有冇動作

民進黨係deep state